民進黨黨慶開唱 背景「光復香港」

民進黨今天卅四周年黨慶，昨天下午舉辦「民主開唱」音樂會，黨主席蔡英文總統、副總統賴清德及行政院長蘇貞昌等到場，但全場沒有安排致詞，僅由蔡英文帶領現場年輕黨員及支持者向創黨的資深前輩致敬。

民進黨「民主開唱」音樂會，邀請大支、陳明章、林生祥及滅火器樂團演出，饒舌歌手大支率先登場，他還打趣說，「總統、副總統跟行政院長都在，音效可以不要用槍聲嗎？有點敏感。」

音樂會也發生插曲，過程中有年輕人高舉「光復香港」的旗幟遭國安人員制止，事後當事人找民進黨發言人顏若芳抗議。另有媒體記者攜帶游錫堃製作的「一九八六黨外選舉後援會綜合報告」也在入場時被沒收，引起爭議。

顏若芳表示，尊重國安單位在安全上規畫，但只要安全無虞，在不影響活動情形下，類似狀況應可適時溝通避免爭議，會再向相關單位反映與溝通。

立法院長游錫堃昨天也以「一九八六年黨外選舉後援會召集人」身分，邀請當年一三五位創黨發起人重返圓山飯店敦睦廳敘舊。他表示，圓山組黨已過卅四年，當年的創黨人有四十四位已經離世，但這一三五人是永遠不可取代、功不可沒的民主鬥士。

包含當年創黨活動擔任司儀的蘇貞昌、總統府資政姚嘉文、駐德前代表尤清及海基會前董事長洪奇昌等人都重回圓山。

除了緬懷創黨，蘇貞昌致詞時表示，現在更要珍惜執政機會，台灣人支持民進黨，也沒欠民進黨，如果沒有做好，隨時可以把民進黨換下去。